紅磡站鋼筋兩條短當一條長

2018年08月17日

紅磡站鋼筋兩條短當一條長

田北辰

【本報訊】沙中綫紅磡站造假醜聞再有新發展。立法會議員田北辰昨向傳媒展示一張相片，顯示工程人員將兩條較短的鋼筋部份重叠，以取代一條長鋼筋作為承托，導致整個月台工程變得更危險。紅磡站工程人員向《蘋果》確認田的說法，稱禮頓改變圖則後，分判商並不知情，因此錯誤地按照原來做法剪開鋼筋；後來知道圖則更改後，手上已缺乏足夠的長鋼筋，所以只好以兩條短鋼筋裝成長鋼筋。

據原來設計，紅磡站月台連續牆預設有多個螺絲頭，接駁月台層板鋼筋。但政府月初披露，部份連續牆頂部已被拆除，改以多條長鋼筋直接接駁牆身再灌漿，令層板部份鋼筋毋須接駁連續牆的螺絲頭。港鐵承認承建商禮頓曾修改圖則，但沒通知港鐵。

田北辰：完全唔食力

田北辰展示一張攝於2015年10月的相片，顯示禮頓改圖則後理應使用長鋼筋的位置，出現多組以兩條短鋼筋部份重叠的結構，以裝作一條長鋼筋。田指這個做法令鋼筋「完全唔食力」，並引述港鐵內部人士指，現在工程越來越危險。

另九龍城區議會昨召開特別會議，討論土瓜灣站工程致區內大沉降。屋宇署高級屋宇測量師鄧健昌指，事件被揭後曾派員到23幢受影響樓宇檢查，並無明顯安全問題。地政總署披露整個沙中綫工程曾接獲29宗索償申請，20宗屬土瓜灣個案，當中4宗為商戶，現尚餘16宗仍處理中，暫無成功申索。

■記者陳建平、趙雅婷

上一則
上一則
隱世議員飯堂 年租1元

下一則
下一則
全線滲漏威脅信號系統 高鐵水世界狡辯「大致乾爽」

隱世議員飯堂 年租1元

全線滲漏威脅信號系統 高鐵水世界 狡辯「大致乾爽」

記者試坐 直擊水氹滿隧道

開放日冇得參觀月台、列車

沙中綫沉降成災海軍商場裂開 地盤繼續打樁

留名睇如期通車

加數

高撚手

我地話ok就ok

冧左再講啦 我地話ok就ok啦

諗諗下如果無爆出黎咪好 還掂做到成舊屎咁 一定會冧 無爆出黎如期通車冧撚左佢攬炒先最好

蘋果不如遲下整地鐵港鐵整個工程年表 有中英文版本

將香港鐵路史興衰，事蹟/問題跟住個timeline寫曬出黎俾大家睇

唔夠lap length?
講真 成單野做開工程既人睇 真係得啖笑

睇黎最後都會好似當年短樁咁斬掉重練
不過照舊政府埋單

咁多剪出黎既餸頭餸尾，炒埋一碟再賣都幾和撚味囉！！！！

有幾多牙膏

人命黎架大佬

2條6CM 仲長過10CM

半買半送

夠lap length咪得lor

Lap length anchorage length 有曬 British Standard ga

講到 lap 鐵有問題咁

唔夠 lap length 就直接專業啲咁講啦，講啲似是而非野混淆視聽

一旦有適當的利潤，資本就膽大起來。如果有10%的利潤，它就保證到處被使用；有20%的利潤，它就活躍起來；有50%的利潤，它就鋌而走險；為了100%的利潤，它就敢踐踏一切人間法律；有300%的利潤，它就敢犯任何罪行，甚至冒絞首的危險。

唔死人又邊會有人正視 呢個垃圾政府不嬲都係咁架啦
唔係我黑心 係個垃圾政府逼人黑心

政府埋單咪等於全港找數
馬屎亨條撚樣就全身而退袋袋平安

港鐵工程品質已經倒退到跟中國大陸一樣

沒事兒

黎廣德：正常工程做法

工程師黎廣德則在facebook提到，兩條短鋼筋接駁，只要有足夠重疊長度，作用等同一條長鋼筋，是正常工程做法，質疑田北辰不懂工程，胡亂指控，「希望田北辰自重，不要唔識都扮識。」

連之前日日鬧港鐵嘅黎廣德都睇唔過眼

唔影響行車安全

發覺香港日日都有大事 但依家好似唔洗問責無人會比坐監咁 日日有新野 過幾日舊事就提都無人提